<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<application>
  <id type="desktop">org.gnome.gedit.desktop</id>
  <metadata_license>CC0</metadata_license>
  <project_license>GPL-2.0+</project_license>
  <description>
    <p>gedit is the official text editor of the GNOME desktop environment. While aiming at simplicity and ease of use, gedit is a powerful general purpose text editor.</p>
    <p xml:lang="an">O gedit ye l'editor de textos oficial de l'entorno d'escritorio GNOME. Si bien l'obchectivo ye a simplicidat y facilidat d'emplego, O gedit ye un editor potent de proposito cheneral.</p>
    <p xml:lang="as">gedit হল GNOME ডেস্কটপ পৰিৱেশৰ অনুমোদিত লিখনি সম্পাদক। gedit সাধাৰণ ব্যৱহাৰৰ বাবে এটা শক্তিশালী লিখনি সম্পাদক যাৰ লক্ষ্য সৰলতা আৰু সহজ ব্যৱহাৰ।</p>
    <p xml:lang="be">gedit з'яўляецца афіцыйным тэкставым рэдактарам для працоўнага асяроддзя GNOME. Па магчымасці просты ў карыстанні, gedit з'яўляецца магутным тэкставым рэдактарам агульнага прызначэння.</p>
    <p xml:lang="bg">gedit е официалният текстов редактор в работната среда GNOME. Той е мощен и универсален текстов редактор, като в същото време предлага простота и лекота на работа.</p>
    <p xml:lang="ca">El gedit és l'editor de text oficial de l'entorn d'escriptori GNOME. Tot i ser simple i de fàcil ús, és un potent editor de text de propòsit general.</p>
    <p xml:lang="ca@valencia">El gedit és l'editor de text oficial de l'entorn d'escriptori GNOME. Tot i ser simple i de fàcil ús, és un potent editor de text de propòsit general.</p>
    <p xml:lang="cs">gedit je oficiální textový editor pracovního prostředí GNOME. Přestože se zaměřuje na jednoduchost a snadnost používání, jedná se o mocný textový editor pro obecné účely.</p>
    <p xml:lang="da">gedit er GNOME-skrivebordsmiljøets officielle tekstredigeringsprogram. Selvom gedit sigter efter at være simpelt og nemt at bruge, er det samtidig et funktionsrigt tekstredigeringsprogram til alle formål.</p>
    <p xml:lang="de">gedit ist der offizielle Texteditor der GNOME Arbeitsumgebung. Obwohl auf Einfachheit und Bedienkomfort Wert gelegt wird, ist gedit ein mächtiger und universeller Texteditor.</p>
    <p xml:lang="el">Το gedit είναι ο επίσημος επεξεργαστής κειμένου για το περιβάλλον επιφάνειας εργασίας GNOME. Αν και στοχεύει στην απλότητα και στην ευκολία χρήσης, το gedit είναι ένας ισχυρός επεξεργαστής κειμένου γενικής χρήσης.</p>
    <p xml:lang="es">gedit es el editor de texto oficial del entorno de escritorio GNOME. Aunque es sencillo y fácil de usar, gedit es un editor de texto de propósito general muy potente.</p>
    <p xml:lang="eu">GNOME mahaigainaren testu-editore ofiziala da Gedit. Bere helburuak erabiltzeko erraza eta xumea izatea den arren, gedit xede orokorrerako testu-editore ahaltsua da.</p>
    <p xml:lang="fi">gedit on Gnome-työpöydän virallinen tekstimuokkain. Vaikka sen suunnittelussa on korostettu yksinkertaisuutta ja helppokäyttöisyyttä, gedit on tehokas yleisluonteinen tekstimuokkain.</p>
    <p xml:lang="fr">gedit est l'éditeur de texte officiel de l'environnement de bureau GNOME. Tout en visant simplicité et facilité d'utilisation, gedit est un puissant éditeur de texte à usage général.</p>
    <p xml:lang="gd">'S e an deasaiche teacsa oifigeil airson àrainneachd deasga GNOME a th' anns an gedit. 'S e deasaiche teacsa coitcheann cumhachdach a th' ann an gedit ged a tha e ag amas a bhith simplidh agus furasta cleachdadh.</p>
    <p xml:lang="gl">gedit é o editor de texto oficial para o ambiente de escritorio de GNOME. Aínda que está enfocado na simplicidade e o fácil manexo, gedit é un editor de texto de propósito xeral moi potente.</p>
    <p xml:lang="he">‏gedit הוא עורך הטקסט הרשמי של סביבת שולחן העבודה GNOME. תוך שהוא שואף להיות קל ופשוט לשימוש, gedit הוא עורך טקסט רב עצמה.</p>
    <p xml:lang="hi">जीएडिट गनोम डेस्कटॉप वातावरण का आधिकारिक पाठ संपादक है. जहाँ सरलता और सुगमता की ओर लक्ष्य किया जाता है, जीएडिट शक्तिशाली सामान्य उद्देश्य का पाठ संपादक है.</p>
    <p xml:lang="hu">A gedit a GNOME asztali környezet hivatalos szövegszerkesztője. Noha az egyszerűségre és egyszerű felhasználhatóságra törekszik, a gedit egy hatékony általános célú szövegszerkesztő.</p>
    <p xml:lang="id">gedit adalah penyunting teks lingkungan desktop GNOME yang resmi. Walaupun mengejar kesederhanaan dan kemudahan pemakaian, gedit adalah penyunting teks tujuan umum yang hebat.</p>
    <p xml:lang="it">gedit è l'editor di testi ufficiale dell'ambiente grafico GNOME. Semplice e facile da utilizzare, gedit è un editor di testi molto potente.</p>
    <p xml:lang="kn">gedit ಎನ್ನುವುದು GNOME ಗಣಕತೆರೆ ಪರಿಸರದ ಅಧೀಕೃತ ಪಠ್ಯ ಸಂಪಾದಕವಾಗಿದೆ. ಸರಳತೆ ಮತ್ತು ಸುಲಭ ಬಳಕೆಯನ್ನು ಗುರಿಯಾಗಿರಿಸಿಕೊಂಡಿದ್ದರೂ ಸಹ, gedit ಒಂದು ಸಶಕ್ತವಾದ ಸಾಮಾನ್ಯ ಬಳಕೆಯ ಉದ್ಧೇಶವನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಪಠ್ಯ ಸಂಪಾದಕವಾಗಿದೆ.</p>
    <p xml:lang="ko">지에디트는 그놈 데스크톱 환경의 공식 텍스트 편집기입니다. 간단하고 쓰기 쉬운 편집기를 목표로 만들어졌지만, 강력한 일반적인 용도의 텍스트 편집기입니다.</p>
    <p xml:lang="lt">gedit yra oficialus teksto redaktorius GNOME darbastalio aplinkai. Nors siekia būti paprastu ir lengvai naudojama, gedit yra galingas bendrosios paskirties teksto redaktorius.</p>
    <p xml:lang="lv">gedit ir GNOME darbvirsmas vides oficiālais teksta redaktors. Lai arī tas ir veidots kā vienkāršs un viegli lietojams, gedit ir jaudīgs universāls teksta redaktors.</p>
    <p xml:lang="mr">जिएडिट GNOME डेस्कटॉप वातावरणाचे अधिकृत मजकूर संपादक आहे. सरलता आणि वापरकरिता सोपे, चिएडिट मजबूत सर्वसाधारण मजकूर संपादक आहे.</p>
    <p xml:lang="nb">gedit er det offisielle tekstredigeringsprogrammet for GNOME skrivebordsmiljøet. Selv om målet er å være enkelt og lett å bruke er gedit et kraftig tekstredigeringsverktøy.</p>
    <p xml:lang="nl">gedit is de officiële teksteditor voor de Gnome-werkomgeving. Het is een gebruiksvriendelijke, krachtige, universele teksteditor.</p>
    <p xml:lang="or">gedit ଟି ହେଉଛି GNOME ଡେସ୍କଟପ ପାଇଁ ନିତୀଗତ ପାଠ୍ୟ ସମ୍ପାଦକ। ସରଳତା ଏବଂ ବ୍ୟବହାର ଉପଯୋଗୀତାକୁ ଲକ୍ଷ୍ଯ ରଖି, gedit ଟି ଏକ ଶକ୍ତିଶାଳୀ ସାଧାରଣ କାର୍ଯ୍ୟ ପାଇଁ ବ୍ୟବହୃତ ପାଠ୍ୟ ସମ୍ପାଦକ ଅଟେ।</p>
    <p xml:lang="pa">ਜੀ-ਸੰਪਾਦਕ ਗਨੋਮ ਡੈਸਕਟਾਪ ਇੰਵਾਇਰਨਮੈਂਟ ਦਾ ਟੈਕਸਟ ਐਡੀਟਰ ਹਨ। ਜਦੋਂ ਕਿ ਮਕਸਦ ਸਧਾਰਨ ਅਤੇ ਵਰਤਣ ਲਈ ਸੌਖਾ ਬਣਾਉਣਾ ਹੈ, ਗਨੋਮ ਆਮ ਵਰਤੋਂ ਲਈ ਮਜ਼ਬੂਤ ਟੈਕਸਟ ਐਡੀਟਰ ਹੈ।</p>
    <p xml:lang="pl">gedit to oficjalny edytor tekstu środowiska GNOME. Będąc jednocześnie prosty i łatwy w użyciu, oferuje on wiele dodatkowych możliwości.</p>
    <p xml:lang="pt">O gedit é o editor de texto oficial do ambiente de trabalho GNOME. Embora tenha como objetivo a simplicidade e facilidade de utilização, o gedit é um poderoso editor de texto para utilização genérica.</p>
    <p xml:lang="pt_BR">gedit é o editor de texto oficial do ambiente de área de trabalho do GNOME. Enquanto visa a simplicidade e fácil usabilidade, o gedit é um editor de texto poderoso de propósito geral.</p>
    <p xml:lang="ru">gedit — официальный текстовый редактор для среды GNOME. Несмотря на свою простоту, gedit является мощным текстовым редактором.</p>
    <p xml:lang="sk">gedit je oficiálny textový editor pracovného prostredia GNOME. Snaží sa byť jednoduchý a ľahko použiteľný, ale zároveň aj všestranný textový editor.</p>
    <p xml:lang="sl">gedit je uradni urejevalnik besedil namiznega okolja GNOME. Ob osredotočenosti na enostavnost uporabe je gedit spodoben urejevalnik besedil za splošne namene.</p>
    <p xml:lang="sr">Вилењакова бележница је званичан уређивач текста за Гномово радно окружење. Док циља на једноставност и лакоћу коришћења, Вилењакова бележница је моћан уређивач текста за општу употребу.</p>
    <p xml:lang="sr@latin">Vilenjakova beležnica je zvaničan uređivač teksta za Gnomovo radno okruženje. Dok cilja na jednostavnost i lakoću korišćenja, Vilenjakova beležnica je moćan uređivač teksta za opštu upotrebu.</p>
    <p xml:lang="sv">Gedit är den officiella textredigeraren för skrivbordsmiljön GNOME. Även om målet är att vara enkel och lättanvänd, så är gedit ändå en kraftfull textredigerare med många användningsområden.</p>
    <p xml:lang="ta">gedit GNOME பணிமேசை சூழலின் அதிகாரப்பூர்வ உரை திருத்தியாகும். எளிமையையும் பயன்படுத்துவதற்கு எளிமையாக இருக்கும் அம்சத்தையும்நோக்கமாகக் கொண்டு உருவாக்கப்பட்ட gedit ஆற்றல் மிக்க ஒரு பொது தேவைக்கான உரை திருத்தியாகும்.</p>
    <p xml:lang="th">gedit เป็นโปรแกรมแก้ไขข้อความอย่างเป็นทางการของเดสก์ท็อป GNOME ในขณะที่ gedit มุ่งไปที่ความเรียบง่ายและความสะดวกใช้ แต่ก็เป็นโปรแกรมแก้ไขข้อความที่มีประสิทธิภาพสำหรับงานทั่วไปเช่นกัน</p>
    <p xml:lang="tr">gedit, GNOME masaüstü ortamının resmi metin düzenleyicisidir. Sadeliği ve kullanım kolaylığını hedeflemekle birlikte, gedit güçlü bir genel amaçlı metin düzenleyicisidir.</p>
    <p xml:lang="uk">Gedit — офіційний текстовий редактор стільничного середовища GNOME. Попри намагання бути простим і зручним, Gedit — потужний текстовий редактор.</p>
    <p xml:lang="zh_CN">Gedit 是 GNOME 桌面环境的官方文本编辑器。它简单易用，是一款强大的通用文本编辑器。</p>
    <p xml:lang="zh_HK">gedit 是 GNOME 桌面環境的官方文字編輯器。着重於簡單、易用，gedit 是一個功能強大的多用途文字編輯器。</p>
    <p xml:lang="zh_TW">gedit 是 GNOME 桌面環境的官方文字編輯器。著重於簡單、易用，gedit 是一個功能強大的多用途文字編輯器。</p>
    <p>Whether you are writing the next bestseller, programming an innovative application, or simply taking some quick notes, gedit will be a reliable tool to accomplish your task.</p>
    <p xml:lang="an">Quan sigas escribindo o siguient best seller, programando una innovadora aplicación u simplament prenendo bellas anotacions rapidas, o Gedit será una ferramienta de confitanza ta realizar a tuya fayena.</p>
    <p xml:lang="as">যদি আপুনি পৰৱৰ্তী জনপ্ৰিয় কিতাপ লিখি আছে, এটা উদ্ভাৱনমূলক এপ্লিকেচন প্ৰগ্ৰাম কৰি আছে, অথবা সাধাৰণভাৱে কিছুমান দ্ৰুত টোকা লৈ আছে, gedit আপোনাৰ কাৰ্য্য কৰিবলৈ এটা ভৰষাবান সঁজুলি হব।</p>
    <p xml:lang="be">Няважна, ці вы пішаце наступны бестселер або інавацыйную праграму, або ведзяце простыя нататкі, gedit стане надзейнай прыладай дзеля дасягнення вашых мэтаў.</p>
    <p xml:lang="bg">Дали ще пишете следващия си бестселър, ще програмирате новаторско приложение или просто ще нахвърляте някои бележки, gedit ще бъде инструментът, на който може да се доверите в работата си.</p>
    <p xml:lang="ca">Tant si esteu escrivint el proper èxit de vendes, programant una aplicació innovadora o, simplement, prenent algunes notes ràpides, el gedit és una eina fiable per fer la vostra tasca.</p>
    <p xml:lang="ca@valencia">Tant si esteu escrivint el proper èxit de vendes, programant una aplicació innovadora o, simplement, prenent algunes notes ràpides, el gedit és una eina fiable per fer la vostra tasca.</p>
    <p xml:lang="cs">Ať už se chystáte psát další bestseller, programovat inovativní aplikaci nebo si jen prostě dělat krátké poznámky, gedit bude spolehlivým nástrojem pro dosažení vašeho cíle.</p>
    <p xml:lang="da">Uanset om du skriver en fremtidig bestseller, om du programmerer et innovativt program, eller om du blot tager noter, vil gedit være et pålideligt værktøj at løse opgaven med.</p>
    <p xml:lang="de">Egal, ob Sie den nächsten Bestseller schreiben, eine innovative Anwendung entwickeln oder einfach nur Notizen festhalten wollen – gedit wird ein verlässliches Werkzeug sein, um Ihre Aufgabe zu erledigen.</p>
    <p xml:lang="el">Είτε γράφετε το επόμενο bestseller, είτε προγραμματίζετε μια καινοτόμα εφαρμογή, ή απλά γράφετε κάποιες γρήγορες σημειώσεις, το gedit θα είναι ένα αξιόπιστο εργαλείο για να πραγματοποιήσετε την εργασία σας.</p>
    <p xml:lang="es">Cuando esté escribiendo el próximo «best seller», programación una innovadora aplicación o simplemente tomando notas rápidas, gedit será una herramienta de confianza para realizar el trabajo.</p>
    <p xml:lang="eu">Liburu bat idazten ari bazara, aplikazio berri bat garatzen bazabiltza edo ohar batzuk jasotzea nahi badituzu, gedit tresna oso fidagarria da zure zereginetan laguntzeko.</p>
    <p xml:lang="fi">Kirjoitatpa sitten seuraavaa menestysromaania, ohjelmoit seuraavaa suosikkisovellusta tai teet muistiinpanoja, gedit on luotettava työkalu valitsemaasi tehtävään.</p>
    <p xml:lang="fr">Que vous écriviez le prochain best-seller, la programmation d'une application innovante, ou que vous cherchiez simplement à prendre quelques notes rapides, gedit sera un outil fiable pour accomplir votre tâche.</p>
    <p xml:lang="gd">Co-dhiù a bheil thu airson nobhail no prògram no gearr-nòtaichean a sgrìobhadh, 's e acainn sheasmhach a bhios ann an gedit gus na tha fainear dhut a thoirt gu buil.</p>
    <p xml:lang="gl">Tanto se está escribindo o seguinte libro famoso, programando un aplicativo novidoso ou simplemente tomando algunhas notas rápidas, gedit será a ferramenta perfecta para facer dita tarefa.</p>
    <p xml:lang="he">בין אם אתה כותב את רב המכר הבא, מתכנת יישום חדשני או פשוט כותב כמה הערות קצרות, gedit יהיה כלי אמין להשגת מטרותיך.</p>
    <p xml:lang="hi">क्यों न आप अगला बेस्टसेलर लिख रहे हों, या कोई अनूठा अनुप्रयोग लिख रहे हों, कोई क्विक नोट ले रहे हों जीएडिट आपके कार्य को पूरा करने के लिए भरोसेमंद औज़ार है.</p>
    <p xml:lang="hu">Akár a következő sikerkönyvét írja, innovatív alkalmazást programoz, vagy csak néhány gyors jegyzetet készít, a gedit megbízható eszköz a feladathoz.</p>
    <p xml:lang="id">Apakah Anda sedang menulis buku terlaris berikutnya, memrogram suatu aplikasi inovatif, atau sekedar hanya menulis cepat catatan, gedit adalah alat yang dapat diandalkan untuk menyelesaikan tugas Anda.</p>
    <p xml:lang="it">Che stiate scrivendo il vostro prossimo best-seller, programmando un'applicazione innovativa o semplicemente prendendo delle note, gedit è lo strumento adatto per queste attività.</p>
    <p xml:lang="kn">ನೀವು ಅದ್ಭುತವಾದ ಪುಸ್ತಕವನ್ನು ಬರೆಯುತ್ತಿರಲಿ, ಒಂದು ವಿನೂತನ ಅನ್ವಯವನ್ನು ಪ್ರೊಗ್ರಾಮ್‌ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದರೆ, ಅಥವ ಒಂದಿಷ್ಟು ಟಿಪ್ಪಣಿಗಳನ್ನು ಬರೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದರೆ, ನಿಮ್ಮ ಈ ಎಲ್ಲಾ ಕೆಲಸಗಳನ್ನು ಸಾಧಿಸಲು gedit ನೆರವಾಗಬಲ್ಲದು.</p>
    <p xml:lang="ko">베스트셀러 문학 작품을 쓰거나, 기발한 프로그램을 만들거나, 아니면 간단한 메모를 남길 때에도 지에디트가 해당 작업을 하기 좋은 프로그램입니다.</p>
    <p xml:lang="lt">Nepriklausomai nuo to, ar jūs rašote bestselerį, programuojate inovatyvią programą ar paprasčiausiai rašote paprasčiausius užrašus, gedit bus patikimas įrankis užduočiai atlikti.</p>
    <p xml:lang="lv">Vai jūs rakstītu nākamo daiļliteratūras šedevru, programmētu inovatīvu lietotni vai vienkārši pierakstītu kādu ātru piezīmi, gedit būs uzticams rīks jūsu uzdevumu izpildīšanā.</p>
    <p xml:lang="mr">अत्यंत लोकप्रिय पुस्तक लिहायचे असल्यास, नवीन ॲप्लिकेशनची प्रोग्रामिंग करत असल्यास, किंवा पटकन नोट्स घ्यायचे असल्यास, जिएडिट आपल्या कार्यपूर्तीकरिता एक विश्वासर्ह साधन राहेल.</p>
    <p xml:lang="nb">Om du skriver din neste bestselger, programmerer et innovativt program eller bare skriver noen raske notater vil gedit være et pålitelig verktøy til å fullføre oppgaven med.</p>
    <p xml:lang="nl">Of u nu werkt aan uw volgende bestseller of een innovatieve toepassing, of gewoon wat snelle aantekeningen maakt, met gedit heeft u een betrouwbaar hulpmiddel om uw taak te volbrengen.</p>
    <p xml:lang="or">ଆପଣ ସର୍ବାଧିକ ବିକ୍ରିତ ପୁସ୍ତକ ଲେଖନ୍ତୁ, ଅଥବା କୌଣସି ଏକ ଆବିଷ୍କାର ମୂଳକ ପ୍ରଗ୍ରାମ ଲେଖନ୍ତୁ, ଅଥବା କିଛି ଛୋଟ ଟିପ୍ପଣୀ ଲେଖନ୍ତୁ, gedit ଆପଣଙ୍କ କାମ ପାଇଁ ଏକ ଭରଷାଯୋଗ୍ୟ ସାଧନ ହୋଇପାରିବ।</p>
    <p xml:lang="pa">ਭਾਵੇਂ ਤੁਸੀਂ ਵਧੀਆ ਵਿਕਣ ਵਾਲੀ ਕਿਤਾਬ ਲਿਖਣੀ ਹੋਵੇ, ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਨਾਲ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ ਬਣਾਉਣੀ ਹੋਵੇ ਜਾਂ ਤੁਰੰਤ ਨੋਟ ਲੈਣੇ ਹੋਣ, ਜੀ-ਸੰਪਾਦਕ ਤੁਹਾਡੇ ਕੰਮਾਂ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਭਰੋਸੇਯੋਗ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ ਹੈ।</p>
    <p xml:lang="pl">Programu gedit można używać zarówno do pisania książek, jak i do programowania czy po prostu do robienia szybkich notatek.</p>
    <p xml:lang="pt">Quer esteja a escrever o próximo "bestseller", a programar uma aplicação inovadora, ou simplesmente a escrever algumas pequenas notas, o gedit será uma ferramenta fiável na realização do seu trabalho.</p>
    <p xml:lang="pt_BR">Esteja você escrevendo o próximo bestseller, programando um aplicativo inovador ou simplesmente tomando algumas notas rápidas, o gedit será uma ferramenta confiável para realizar sua tarefa.</p>
    <p xml:lang="ru">Что бы вы ни писали, новый бестселлер, инновационное программное обеспечение или просто какие-то заметки на скорую руку, gedit будет надёжным инструментом в выполнении ваших задач.</p>
    <p xml:lang="sk">Či píšete bestseller, programujete inovatívnu aplikáciu alebo si robíte poznámky, gedit bude vaším spoľahlivým nástrojom.</p>
    <p xml:lang="sl">Če pišete naslednjo knjižno uspešnico, programirate inovativen program ali zgolj zapisujete beležke, je gedit zanesljivo orodje za vaše opravilo.</p>
    <p xml:lang="sr">Било да пишете следећи бестселер, програмирате иновативан програм, или једноставно на брзину нешто прибележите, Вилењакова бележница ће бити поуздан алат за извршавање вашег задатка.</p>
    <p xml:lang="sr@latin">Bilo da pišete sledeći bestseler, programirate inovativan program, ili jednostavno na brzinu nešto pribeležite, Vilenjakova beležnica će biti pouzdan alat za izvršavanje vašeg zadatka.</p>
    <p xml:lang="sv">Oavsett om du skriver den nya kioskvältaren, programmerar ett innovativt program, eller helt enkelt skriver ner några snabba anteckningar, så kommer gedit vara ett pålitligt verktyg för att slutföra din uppgift.</p>
    <p xml:lang="ta">நீங்கள் ஒரு விற்பனையில் சாதனை படைக்கப்போகும் புத்தகத்தை எழுதுகிறீர்களோ, புதுமையான ஒரு பயன்பாட்டை நிரலாக்கம் செய்கிறீர்களோ அல்லது விரைவாக ஏதேனும் குறிப்புகள் எடுக்கிறீர்களோ, gedit உங்கள் எவ்விதப் பணிகளையும் செய்து முடிக்க உதவும் நம்பகமான கருவியாக இருக்கும்.</p>
    <p xml:lang="th">ไม่ว่าคุณจะเขียนหนังสือขายดีเล่มถัดไป หรือเขียนโปรแกรมประยุกต์เปี่ยมนวัตกรรม หรือเพียงแค่จดบันทึกอย่างเร็ว gedit ก็จะเป็นเครื่องมือที่เชื่อถือได้ที่จะทํางานของคุณให้สำเร็จ</p>
    <p xml:lang="uk">Чи ви пишете ваш наступний шедевр, чи програмуєте новаторську програму, чи записуєте швидкоруч примітки, Gedit залишаєтеся надійним інструментом для ваших завдань.</p>
    <p xml:lang="zh_CN">无论写书、编程还是简单的速记，gedit都是一款能胜任的可靠工具。</p>
    <p xml:lang="zh_HK">無論你是在撰寫下一本暢銷書、設計創新的應用程式，或者只是做個快速筆記，gedit 都會是能完成你工作的可靠工具。</p>
    <p xml:lang="zh_TW">無論您是在撰寫下一本暢銷書、設計創新的應用程式，或者只是做個快速筆記，gedit 都會是能完成您工作的可靠工具。</p>
    <p>Its flexible plugin system allows you to tailor the application to your needs and adapt it to your workflow.</p>
    <p xml:lang="an">O sistema de complementos flexible d'ell te permite meter l'aplicación seguntes as tuyas necesidatz y adaptar-la a lo tuyo fluxo de treballo.</p>
    <p xml:lang="as">ইয়াৰ স্থিতিস্থাপক প্লাগিন চিস্টেমে আপোনাৰ প্ৰয়োজন সাপেক্ষে এপ্লিকেচনক পৰিবৰ্তন কৰি আপোনাৰ কাৰ্য্যপ্ৰক্ৰিয়ালৈ সংগত কৰাৰ অনুমতি দিয়ে।</p>
    <p xml:lang="be">Яго гнуткая сістэма плугінаў дазваляе падагнаць гэту праграму пад свае патрэбы і спосаб працы.</p>
    <p xml:lang="bg">Гъвкавата му система за допълнителни модули ще ви позволи да го приспособите към нуждите си и да го адаптирате към начина си на работа.</p>
    <p xml:lang="ca">El seu sistema de connectors flexible us permet configurar l'aplicació a la vostra mida i necessitat, adaptant-la al vostre flux de treball.</p>
    <p xml:lang="ca@valencia">El seu sistema de connectors flexible vos permet configurar l'aplicació a la vostra mida i necessitat, adaptant-la al vostre flux de treball.</p>
    <p xml:lang="cs">Jeho fexibilní systém zásuvných modulů umožňuje upravit si aplikaci dle svých potřeb a přizpůsobit ji svému pracovnímu postupu.</p>
    <p xml:lang="da">Dets fleksible udvidelsessystem giver dig mulighed for at skræddersy programmet til dine behov og tilpasse det til din arbejdsrytme.</p>
    <p xml:lang="de">Sein flexibles Plugin-System erlaubt es Ihnen, die Anwendung auf Ihre Bedürfnisse und Arbeitsweise anzupassen.</p>
    <p xml:lang="el">Το ευέλικτο σύστημα προσθέτων του σας επιτρέπει να προσαρμόσετε την εφαρμογή στις ανάγκες σας και να την χρησιμοποιήτε στις καθημερινές σας εργασίες.</p>
    <p xml:lang="es">Su flexible sistema de complementos le permite adaptarse a sus necesidades y adaptarlo a su flujo de trabajo.</p>
    <p xml:lang="eu">Bere pluginen sistema malguak aplikazioa zure beharretara egokitzea baimentzen dizu zure lana egiteko modura doitzeko.</p>
    <p xml:lang="fi">Monipuolinen liitännäisjärjestelmä mahdollistaa sovelluksen mukauttamisen tarpeiseesi ja työnkulkuusi.</p>
    <p xml:lang="fr">Son système de greffons flexibles vous permet d'adapter l'application à vos besoins et à votre façon de travailler.</p>
    <p xml:lang="gd">Leigidh an siostam plugain sùbailte aige leat gun gnàthaich thu an aplacaid a-rèir nam feumalachdan 's an dòigh-obrach agad.</p>
    <p xml:lang="gl">O seu sistema de engadidos flexíbel permítelle adaptar o aplicativo ás súas necesidades e ao seu fluxo de traballo</p>
    <p xml:lang="he">תוספי מערכת גמישים מאפשרים לך להתאים את היישום לצרכיך ולסגל אותו למהלך העבודה שלך.</p>
    <p xml:lang="hi">इसका लचीला प्लगिन आपको अनुप्रयोग को टेलर करने की छूट देता है आपकी जरूरत के मुताबिक और इसे अपने अनुसार से अनुकूलित करने के लिए.</p>
    <p xml:lang="hu">Rugalmas bővítményrendszere lehetővé teszi az alkalmazás személyre szabását és a munkafolyamatához igazítását.</p>
    <p xml:lang="id">Sistem pengayanya yang luwes memungkinkan Anda menata aplikasi ke keperluan Anda dan menyesuaikannya ke alur kerja Anda.</p>
    <p xml:lang="it">Grazie a un sistema di plugin molto flessibile, è possibile personalizzare l'applicazione in base alle proprie esigenze e adattarla al proprio metodo di lavoro.</p>
    <p xml:lang="kn">ಇದರ ಸುಲಭವಾಗಿ ಹೊಂದಿಕೆಯಾಗುವ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯು ನಿಮ್ಮ ಅಗತ್ಯಕ್ಕೆ ತಕ್ಕಂತೆ ಅನ್ವಯವನ್ನು ಹೊಂದಿಕೆ ಮಾಡಲು ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಕೆಲಸದ ಹರಿವಿಗೆ ತಕ್ಕಂತೆ ಬದಲಾಯಿಸಲು ಅವಕಾಶ ನೀಡುತ್ತದೆ.</p>
    <p xml:lang="ko">유연한 플러그인 시스템을 이용하면 필요와 작업의 종류에 지에디트의 동작을 조정할 수 있습니다.</p>
    <p xml:lang="lt">Jo lanksti įskiepių sistema leidžia pritaikyti programą jūsų poreikiams bei pritaikyti prie jūsų darbo įpročių.</p>
    <p xml:lang="lv">Tā ir elastīga spraudņu sistēma, kas jums ļauj pielāgot lietotni jūsu vajadzībām un darba plūsmai.</p>
    <p xml:lang="mr">त्याची लवचीक प्लगइन प्रणाली, तुम्हाला ॲप्लिकेशनला आवश्यकतानुरूप बदल करायची आणि कार्यप्रवाहसह परिस्थिती जुळवण्यास परवानगी देते.</p>
    <p xml:lang="nb">Det fleksible systemet for tillegg lar deg skreddersy programmet til dine behov og tilpasse det til din arbeidsflyt.</p>
    <p xml:lang="nl">Het flexibele plug-insysteem stelt u in staat de toepassing af te stemmen op uw behoeften en deze aan te passen aan uw werkwijze.</p>
    <p xml:lang="or">ଏହାର ପ୍ଲଗଇନ ତନ୍ତ୍ର ଆପଣଙ୍କ ଆବଶ୍ୟକତା ଅନୁସାରେ ଉପଯୁକ୍ତ ହୋଇଥାଏ ଏବଂ ଆପଣଙ୍କ କାର୍ଯ୍ୟଶୈଳୀ ସହିତ ନିଜକୁ ସଜାଡ଼ିଥାଏ।</p>
    <p xml:lang="pa">ਇਸ ਦਾ ਲਚਕੀਲਾ ਪਲੱਗਇਨ ਸਿਸਟਮ ਤੁਹਾਨੂੰ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਲੋੜ ਮੁਤਾਬਕ ਬਦਲਣ ਅਤੇ ਆਪਣੇ ਮਾਹੌਲ ਵਿੱਚ ਢਾਲਣ ਲਈ ਸਹਾਇਕ ਹੈ।</p>
    <p xml:lang="pl">Jego elastyczny system wtyczek umożliwia dostosowanie programu do własnych potrzeb i sposobu pracy.</p>
    <p xml:lang="pt">O seu flexível sistema de plugins permite que talhe a aplicação às suas necessidades e que o adapte ao seu fluxo de trabalho.</p>
    <p xml:lang="pt_BR">Seu sistema flexível de plug-ins permite que você adapte seu aplicativo às suas necessidades e a seu fluxo de trabalho.</p>
    <p xml:lang="ru">Гибкая система модулей позволяет подстраивать приложение под ваши нужды и рабочий процесс.</p>
    <p xml:lang="sk">Jeho flexibilný systém zásuvných modulov umožňuje prispôsobenie aplikácie vašim potrebám.</p>
    <p xml:lang="sl">Njegov prilagodljiv sistem vstavkov omogoča, da program umerite na svoje potrebe in postopke dela.</p>
    <p xml:lang="sr">Његов прилагодљив систем прикључака вам омогућава да скројите програм према вашим потребама и да га прилагодите вашем радном току.</p>
    <p xml:lang="sr@latin">Njegov prilagodljiv sistem priključaka vam omogućava da skrojite program prema vašim potrebama i da ga prilagodite vašem radnom toku.</p>
    <p xml:lang="sv">Dess flexibla system med insticksmoduler tillåter dig att skräddarsy programmet efter dina behov och anpassa det till ditt arbetsflöde.</p>
    <p xml:lang="ta">அதன் நெகிழ்தன்மை வாய்ந்த செருகுநிரல் அம்சம் உங்கள் தேவைகளுக்கு ஏற்ப அதனை மாற்றியமைத்துக்கொள்ளவும் உங்கள் பணிப்பாணிக்கு ஏற்றதாக மாறிக்கொள்ளவும் உதவியாக இருக்கிறது.</p>
    <p xml:lang="th">ระบบปลั๊กอินที่ยืดหยุ่นช่วยให้คุณไปตัดประยุกต์เข้ากับความต้องการของคุณ และทำให้เหมาะกับขั้นตอนการทำงานของคุณ</p>
    <p xml:lang="uk">Гнучка система додатків дозволяє підкоригувати програму до ваших потреб і пристосувати до вашого способу роботи.</p>
    <p xml:lang="zh_CN">它灵活的插件系统使您可以按需定制，适应您的工作要求。</p>
    <p xml:lang="zh_HK">它多樣化的外掛程式系統允許你自選應用程式以符合你的需求與工作流程。</p>
    <p xml:lang="zh_TW">它多樣化的外掛程式系統允許您自訂應用程式以符合您的需求與工作流程。</p>
  </description>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">https://git.gnome.org/browse/gedit/plain/data/screenshot.png</screenshot>
  </screenshots>
  <url type="homepage">https://wiki.gnome.org/Apps/Gedit</url>
  <updatecontact>pborelli@gnome.org</updatecontact>
</application>